\PassOptionsToPackage{pdfpagelabels=false}{hyperref}
\documentclass[10pt,a4paper,sans,colorlinks]{moderncv} % Font sizes: 10, 11, or 12; paper sizes: a4paper, letterpaper, a5paper, legalpaper, executivepaper or landscape; font families: sans or roman
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.82]{geometry} % Reduce document margins

\moderncvstyle{casual} % CV theme - options include: 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{orange} % CV color - options include: 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\firstname{Luis Enrique} % Your first name
\familyname{Silva Martínez} % Your last name

% All information in this block is optional, comment out any lines you don't need
%\title{Curriculum Vitae}
\address{Calle Teodoro la Rey}{Oaxaca de Juarez, Oaxaca 68033}
\mobile{951 578 75 48}
%\phone{(000) 111 1112}
%\fax{(000) 111 1113}
\email{silmar.dll@gmail.com}
%\definecolor{links}{HTML}{2A1B81}
%\hypersetup{urlcolor=links}
\homepage{lesm.github.io/}{http://lesm.github.io} % The first argument is the url for the clickable link, the second argument is the url displayed in the template - this allows special characters to be displayed such as the tilde in this example
%\extrainfo{additional information}
%\photo[70pt][0.4pt]{pictures/picture} % The first bracket is the picture height, the second is the thickness of the frame around the picture (0pt for no frame)
%\quote{"A witty and playful quotation" - John Smith}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COVER LETTER
%----------------------------------------------------------------------------------------

% To remove the cover letter, comment out this entire block

%\clearpage

%\recipient{HR Department}{Corporation\\123 Pleasant Lane\\12345 City, State} % Letter recipient
%\date{\today} % Letter date
%\opening{Dear Sir or Madam,} % Opening greeting
%\closing{Sincerely yours,} % Closing phrase
%\enclosure[Attached]{curriculum vit\ae{}} % List of enclosed documents

%\makelettertitle % Print letter title

%\lipsum[1-2] % Dummy text
%\lipsum[4] % Dummy text

%\makeletterclosing % Print letter signature

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CURRICULUM VITAE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\makecvtitle % Print the CV title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educación}

\cventry{2011--2018}{Ing. En Sistemas Computacionales}{Instituto Tecnológico de Oaxaca}{ITO}{}{}  % Arguments not required can be left empty
%\cventry{2007--2010}{Bachelor of Business Studies}{The University of California}{Berkeley}{\textit{GPA -- 7.5}}{Specialized in Commerce}

%\section{Masters Thesis}

%\cvitem{Title}{\emph{Money Is The Root Of All Evil -- Or Is It?}}
%\cvitem{Supervisors}{Professor James Smith \& Associate Professor Jane Smith}
%\cvitem{Description}{This thesis explored the idea that money has been the cause of untold anguish and suffering in the world. I found that it has, in fact, not.}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Idiomas}

\cvitemwithcomment{Español}{Nativo}{}
\cvitemwithcomment{Inglés}{Competente}{Buen nivel conversacional (Nivel B1)}
%\cvitemwithcomment{Dutch}{Basic}{Basic words and phrases only}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Experiencia laboral}
  \cventry{Ag. 2019 -- Acte.}{Ruby on Rails Developer}{Zentiglo}{Santiago de Querétaro, Qro}{}{
    Mantenimiento y actualizando el sistema principal de Zentiglo
    \newline \newline
    Actividades importantes:
    \begin{itemize}
      \item Actualizando gemas, refactorizando el código.
      \item Agregando nueva funcionalidad al API de timbrado
      \item Creación de un módulo para la generación de addendas (CFDI) dinámicamente con metaprogramación con base a un XSD
      \item Creación de un script para timbrar facturas a traves del API de timbrado, usando incron para ejecutar el script al momento que se suba un archivo al ftp
      \item Generación de archivos xslts para transformación de XML a otros XML
    \end{itemize}}
  \cventry{Setp. 2019 -- Dic. 2019}{Ruby on Rails Developer}{Freelance}{Santiago de Querétaro, Qro}{}{
    Desarrollando sistemas con Ruby on Rails usando BDD y TDD
    \newline \newline
    Actividades importantes:
    \begin{itemize}
      \item Planeación, modelado y construcción de un sistema para la venta en línea de libros y artículos, usando el API de Conekta (para el procesamiento de pagos)
      \item Planeación, modelado y construcción de un sistema para facturación electrónica de un municipio, cumpliendo con las especificaciones del SAT
    \end{itemize}}
  \cventry{Jun. 2018 -- Jul. 2019}{Ruby on Rails Developer}{Freelance}{Oaxaca de Juárez, Oax}{}{
    Desarrollando sistemas con Ruby on Rails usando BDD y TDD
    \newline \newline
    Actividades importantes:
    \begin{itemize}
      \item Planeación, modelado y construcción de un sistema para la venta en línea de libros y artículos, usando el API de Conekta (para el procesamiento de pagos)
      \item Planeación, modelado y construcción de un sistema para facturación electrónica de un municipio, cumpliendo con las especificaciones del SAT
    \end{itemize}}
  \cventry{May. 2016 -- Ag. 2018}{Ruby on Rails Developer}{LogicalBricks}{Oaxaca de Juárez, Oax}{}{
    Mantenimiento y actualización de los principales sistemas de Logicalbricks usando TDD, y a su vez aprendiendo de un equipo de alto desempeño.
    \newline \newline
    Actividades importantes:
  \begin{itemize}
    \item Manteniendo y actualizando gemas publicas y privadas de LogicalBricks, por ejemplo:
    \item \textbf{fm\_timbrado\_cfdi}
      \begin{itemize}
        \item Actualización para soportar los cambios del CFDI 3.3 con base a las especificaciones del PAC Facturación Moderna.
      \end{itemize}
    \item \textbf{fm\_layout}
      \begin{itemize}
        \item Actualización para soportar los cambios de la Nómina 1.2 y la nueva facturación electrónica CFDI 3.3 (SAT)
          con base a las especificaciones del PAC Facturación Moderna.
      \end{itemize}
    \item \textbf{cfdi\_parser}
      \begin{itemize}
        \item Actualización para soportar los cambios de la versión del comprobante fiscal digital por internet (CFDI 3.3)
      \end{itemize}
  \end{itemize}}
  \cventry{}{}{}{}{}{
    \begin{itemize}
      \item Manteniendo y actualizando los principales sistemas de LogicalBricks por ejemplo:
      \item \textbf{Infacto (Nómina y facturación)}
        \begin{itemize}
          \item Modelado y codificación de la nueva Nómina 1.2 y la nueva facturación electrónica CFDI 3.3 (SAT)
          \item A cargo del sistema agregando nuevas funcionalidades.
        \end{itemize}
      \item \textbf{IDEClara, SinPapel, Prev}
        \begin{itemize}
          \item A cargo de los sistemas agregando nuevas funcionalidades.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  }

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Workshops and Conferences
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Talleres, Conferencias y Cursos}
\subsection{Asistente}
  \cventry{2014 - 2018}{Pláticas}{
    Action Cable,
    Metaprogramación en ruby,
    Matchers en RSpec,
    APIs en Rails,
    Tmux,
    Vim + Plugins,
    Vistas en Rails,
    Controladores en Rails,
    Bloques, lambdas y procs en ruby,
    Git,
    TrailBlazer,
    Middleman}{}{por Ruby Oaxaca Comunidad (Oaxaca.rb)}{}
\subsection{Ponente}
  \cventry{2015}{Taller}{Introducción a Ruby}{Oaxaca de Juárez, Oax}{}{En el aniversario XII de la Carrera de Ingeniería en Sistemas Computacionales, organizado por el Instituto Tecnológico de Oaxaca.}
  \cvitem{}{Taller de 10 horas}
\subsection{Organizador}
  \cventry{2015-2017}{Taller}{Coderetreat 2015, 2016 y 2017}{Oaxaca de Juárez, Oax}{Global day of CodeRetreat}{}
  \cventry{2015-2018}{Dojos}{Ruby Oaxaca Comunidad (Oaxaca.rb)}{}{}{
    \begin{itemize}
      \item Participación en la administración de la página de la comunidad \href{http://oaxacarb.org/}{Oaxacarb.rb}
        %\item Creador de la página \href{https://www.facebook.com/oaxacarb}{Oaxaca.rb} en Facebook \CreateHappyFace , para dar a conocer
        %la comunidad a más persona.
      \item Creador de \href{https://oaxacarb.herokuapp.com/}{oaxacarb.herokuapp} para mostrar información del canal de Slack de la comunidad.
      \item Encargado de la campaña quincenal del Coding Dojo, creando el evento en EventBrite y enviando las invitaciones a través de Mailchimp.
    \end{itemize}}
\subsection{Cursos en línea}{
  \cvitem{2015}{ Coursera
    \begin{itemize}
      \item Ruby on Rails: An Introducction - Universidad Johns Hopkins
      \item Rails with Active Record and Action Pack - Universidad Johns Hopkins
      \item HTML, CSS and JavaScript - Universidad Científica y Tecnológica de Hong Kong
    \end{itemize}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%\cventry{2011--2012}{Summer Intern}{\textsc{Lehman Brothers}}{Los Angeles}{}{Rated "truly distinctive" for Analytical Skills and Teamwork.}

%------------------------------------------------

%\subsection{Miscellaneous}

%\cventry{2010--2011}{}{}{}{}{Spent some time finding myself. This was a courageous endeavour that didn't have a job title. It was quite important to my overall development though so I'm adding it to my CV. Also it explains the gap in my otherwise stellar CV.}

%\cventry{2009--2010}{Computer Repair Specialist}{Buy More}{Burbank}{}{Worked in the Nerd Herd and helped to solve computer problems. Allowed me to become expert in all forms of martial arts and weaponry.}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\section{Awards}

%\cvitem{2011}{School of Business Postgraduate Scholarship}
%\cvitem{2010}{Top Achiever Award -- Commerce}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMPUTER SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Herramientas y lenguajes de Desarrollo}

\cvitem{Lenguajes}{Java(intermedio), Ruby(intermedio), SQL(intermedio), JavaScript(intermedio)}
\cvitem{Frameworks}{Rails 4,5 (intermedio) Vue(aprendiendo), Bootstrap(intermedio)}
\cvitem{DBMS}{MySQL, PostgreSQL}
\cvitem{Sistemas Linux}{Debian, Ubuntu, ArchLinux, Chakra}
\cvitem{SCV}{Git(Github, Bitbucket)}
\cvitem{Integración continua}{Semaphore CI}
\cvitem{Otros}{Vim(avanzado), Tmux, Heroku, RVM}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMMUNICATION SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Herramientas de Desarrollo relacionadas con Rails}

\cvitem{Pruebas}{Rspect, Minitest, Capybara, Shoulda-Matchers, FactoryGirl/FactoryBot}
\cvitem{Vista}{Simpleform, Haml, JQuery, CoffeScript}
\cvitem{Despliegue}{Capistrano, Nginx, Unicorn, Apache, Passenger, Digital Ocean}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\section{Interests}

%\renewcommand{\listitemsymbol}{-~} % Changes the symbol used for lists

%\cvlistdoubleitem{Piano}{Chess}
%\cvlistdoubleitem{Cooking}{Dancing}
%\cvlistitem{Running}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
